內地炮轟外國記者 英國駐華大使吳若蘭：倘若批評不自由，則讚美亦無意義

內地官媒近期多番對英國廣播公司在內等外國媒體及記者口誅筆伐，英國駐華大使吳若蘭在使館微信公眾號發布題為《外國媒體憎恨中國嗎》的文章，為外媒平反。

她以英國廣播公司BBC上月初，一篇關於疫情爆發後英國由武漢撤僑一周年的報道，令使館飽受批評為引子藉此證明外媒在中國獨立運作，同時監督本國和中國政府的行為。⋯⋯

吳若蘭不點名引述中共總書記習近平強調黨和政府主辦的媒體必須姓黨，又重提《環球時報》總編胡錫進2016年在微博上寫過「中國還是應多放開言路，鼓勵、寬容建設性批評」，但近期該報則抨擊外媒報道。

在文末，她以法國費加羅報（Le Figaro）的座右銘——「倘若批評不自由，則讚美亦無意義」，寄語西方和中國媒體的重要報道可以得到更大認可。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感